屯門公園膠扇傷人案 警無拘捕任何人

約近百名屯門居民及市民，昨天在屯門公園搜尋提供唱歌及伴舞服務的「大媽」。行動尾聲時，一名中年婦人和現場示威者口角，期間中年婦以膠製扇子觸及一名示威者手部，即有人報案，現場一名督察聲稱把所有涉案人帶往警署，但被指襲擊的中年女士和受害者及證人分經不同路線離開，惹起現場人士不滿。經過近一天，警察公共關係科證實，案件列作「聲稱襲擊」，暫無人被捕，案件由屯門警區重案組第二隊跟進。

在昨天的驅趕「大媽」行動尾聲，一名中年女士和在場示威者口角，她指跳舞的「大媽」的貢獻是「有血有汗」，不滿示威者的行動。從網上片段所見，該名中年女士在日前有在屯門公園，和一眾「大媽」一起共舞。

中年女士在口角後期，以一把香港青關會的扇，拍到一名向她展示利是的男青年。其他在場人士即時向現場警員表示目擊罪案發生，被拍的男子向警員承認自己是受害人，另有兩名在場人士願擔任證人。在場的一名軍裝督察把四名人士，包括中年女士、受害人及兩名證人全部送往警署，但中年女士另被送往一部屬新界北衝鋒隊警車。

現場人士不滿警方安排，幾十人一度聚集要求警方交代，在場機動部隊督察開咪指警方正在處理。而軍裝督察其後向《立場新聞》記者表示，他正在執勤，如記者有任何查詢可向警察公共關係科提出。

《立場新聞》即時向警察公共關係科查詢，發言人在約 22 小時後回覆，證實警方昨日在下午約四時五十分巡經屯門公園時，發現兩批人士發生爭執。警方將兩批人士分隔，並帶返警署調查。調查期間，一名 22 歲姓朱男子聲稱被一名 54 歲姓任的女子以紙扇襲擊手部。該名男子表示沒有受傷，拒絕送院檢查。案件列作「聲稱襲擊」，由屯門警區重案組第二隊跟進，暫未有人被捕。

上周六屯門光復遊行期間，示威者稱最少有三宗被襲個案，警方都護送施襲者離開，因而在遊行後有逾百人在屯門警署外聚集。警方其後證實，當天沒有拘捕任何人。

該名男子表示沒有受傷，拒絕送院檢查。案件列作「聲稱襲擊」，由屯門警區重案組第二隊跟進，暫未有人被捕。

係咪俾黑警兇到唔敢告.